[Switch] Splatoon 2 [61] 幾時先可以人多蝦人少

Splatoon 2 首個付費DLC

Octo Expansion

推出日期: 2018年夏季

價錢: US$19.99 / ¥1800 + 稅

英文Trailer

日文Trailer

官方情報

DLC 內容簡介(如有任何差異一切以官方資料為準):

追加2名新角色

追加一件頭飾及一件衫

英雄模式 追加新劇情, 80個新關卡 通關後可於對戰中操控 八爪魚

[center]
Splatoon2 (スプラトゥーン2)
遊戲/Amiibo/JoyCon/ProController 發售日期：2017-7-21

Splatoon是一款4對4 第三人稱射擊遊戲，與其他射擊遊戲有所不同
玩家需利用武器把地面塗色，佔色面積較多的一方獲勝

官方介紹片段(中文):

日本官方網站:

日本官方Twitter:

香港官方網站/ 遊戲介紹:

歐美官方網站:

開Post用文件

常見問題/ Q&A:

Q: 行日歐美澳版有咩分別?

A:
行/日版 遊戲語言為日文 Splatfest(祭典)主題/時間跟日ser
歐版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題/時間跟歐ser
澳版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題/時間跟澳ser
美版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題/時間跟美ser
注意Fes活動跟據過住經驗開24小時 故不需擔心時差問題
Online對戰優先配對鄰近地區(即係亞太區)玩家

Q: 點解分咁多版?
A: 因為唔同版本Splatfest主題有唔同, 例如 午後紅茶, 變型金剛等

Q: 點樣升Rank?
A: 玩公開嘅網絡對戰

Q: 去邊度玩網絡對戰?
A: 主城直行Lobby, 或者直接撳X->A
最頂係League Battle, 同朋友組2/4人小組玩Rank Mode
第二係Rank Battle, 有3種玩法, 玩法介紹可以碌茖少少睇Q&A
第三個係Turf War, 即係佔地模式
第四個係Join玩緊嘅朋友
第五係Private Match, 可以自訂Rule, 場地 同朋友玩
第六係Online Lounge, 經App voice chat+同朋友玩

Q: 玩唔到網絡對戰?
A: 港服未開, 去轉region做日本/美國/歐洲, 之後重新開機
或者加多個profile, 登入日本/美國/歐洲ac, 再用該profile開game

注: 收費服務係跟ac, 請考慮清楚用邊個ac入game

Q: 咁唔同版本可唔可以連機?
A: 平時網絡對戰/SalmonRun可以, Splatfest活動唔得, Local面連可以

Q: 對戰時十字掣上下代表乜?
A:
上
カモン ComeOn (平時係依個)
やられた 俾人殺咗(被殺後轉為依個)
ヘルプ Help (SalmonRun死後變依個)
下
ナイス Nice

Q: 咩係Splatfest(祭典)?
A: 玩家分兩個陣營對戰, 最後跟據表現送海螺, 勝出隊伍會多啲海螺
海螺數目係根據你Fest完結時嘅稱號派發, 升到最高等勝出隊伍有24粒, 落敗隊伍有21粒
(稱號等級所對應海螺粒數係3-5-9-16-24/2-3-7-13-21咁上)
稱號所需分數係10-25-50-99咁上, Total要184分
Splatfest只係會玩Turf War, Splatfest期間強制參加Splatfest, 無得玩Rank Mode, 但可以玩三文魚

Q: 點參加Splatfest?
A:廣場中間告示版揀自己陣營, 揀定後會送件Fest Tee俾你, 再於指定時間(睇App,App內時間已轉換為你本地時間), 入Lobby(平時網絡對戰個位), 最頂嗰格係團體戰, 同同遊戲版本嘅朋友組好四人小組後同其他四人小組對戰, 第二格係Solo
Splatfest期間無得同朋友合流

Q: Fest Tee有咩特別?
A: Fest Tee拎去拆裝備碎片只需要$2000, 平時要$20000
Fest Tee打Splatfest強制著上身, 完左Splatfest 就會系統回收

Q: 海螺有咩用?
A: 開裝備Slot (下面有詳細解釋)

Q: 同Nintendo Switch Online App有咩連動?
A: 可以用App 開房 generate URL, Share URL俾其他人就可以join你
亦可查看自己對戰之相關數據, 購買遊戲內之服裝, 以及進行語音通話
由於港服未開 iOS要用美/日ac search "Nintendo Switch Online" download
Android可用apk, download link:

Q: 點用App買衫?
A: Online對戰一次>開App揀Splatoon2>右上角Shop Icon>揀衫落注文(落訂)>入Game對戰屋(Lobby)隔離海膽仔>最後一個選項俾錢拎衫

Q: 用App訂衫有無限幾時俾錢?
A: 好似無

Q: 點解衫分咁多牌子?
A: 各牌子對應一種服裝技能, 抽中該技能的機會 會有所提升

Q: 隻海膽仔咁多選項其實講緊乜?
A: 第一個係買廣場上啲人嘅衫(要事先買廣場上啲人訂購)
第二個係用海螺開裝備Slot
第三個係拆裝備碎片
第四個係組合碎片
第五個係買用App訂嘅衫

Q: 點樣舉報玩家(放置/自殘/Cheat等等...)?
A: App->戰績(格劍icon)->揀返嗰場->click佢個名->通報

Q: Amiibo有咩用?
A: 可以解鎖衫,武器,歌等, 亦可儲存裝備配置 同埋可以進入影相模式

各Amiibo 解鎖嘅武器請睇依度:

Q: 點解scan Amiibo得個頭拎? 唔係有全身裝咩?
A: 先對戰超過20場> X掣> +掣> Amiibo讀自己裝備>去Amiibo Box拎其他裝備

Q: Amiibo可唔可以借比人用
A: 可以, 但要係主機設定還原隻amiibo洗走所有資料, 建議拎曬衫先借比人

Q: 可唔可以唔用體感?
A: 入設定(主城撳X->L)可以set唔用, 但真心建議俾次機會體感, 上手後自然同方便好多
同埋注意體感係for你微調, 大幅度轉視角依然係靠右菇

Q: 可唔可以set手提mode唔用體感, 桌上mode同TV mode用體感?
A: 可以, 手提同桌上&TV mode係分開set

Q: 對戰時點傳送(飛)去隊友度?
A: X -> 揀隊友 -> A

Q: 點出大絕?
A: 右上角儲滿氣按R3(右菇)

Q: 武器隔離枝旗仔代表咩?
A: 熟練度, 到5嘅倍數會有Bonus經驗值

Q: 有無需要買Pro手掣?
A: Pro手掣舒服好多但唔係必需

Q: 視角怪怪地喎....?
A: Y掣Reset 視角

Q: 點畫畫?
A: 主城紅色郵筒

Q: Hero Mode (單人劇情模式) 點入?
A: 主城左上拎遮個「啊婆」

Q: Hero Mode d武器點升? 包唔包埋對戰mode?
A: 第一關門口個box。兩個mode嘅武器係分開

Q: Salmon Run 點先有得online玩?
A: 指定時間(X掣->ステージ情報->Salmon Run有得睇,顯示時間係你本地時間)
去左上商會, 或者直接 X->商會

Q: Salmon Run Mode奬品去邊度兌換?
A: 主城左上角市商會隔黎有部機

Q: 點用倍經/倍$卷?
A: 主城黃巴士

Q: 點同FD一齊玩Salmon Run Mode?
A: Salmon Run Mode介面揀第二個開房, 叫FD揀第二個揀你個人仔入你間房, 齊人後開場, 唔夠4個人會幫你揾街外人入來

Q: 有無得一機雙打?
A: 無

Q: 邊度開本地(Local)對戰場?
A: 去機鋪(イカッチャ, 主城右面), 第一個係揾房, 第二個係開房, 第三個係開Salmon Run 房

Q: 一開Game叫你Set個性別同造型之後仲有無得換?
A: 主城撳X->R R R->最底(その他)->最底(プレイヤー設定)

Q: 有無連登Splatoon交友(加朋友)區?
A: 有,
連登 Splatoon2 任豚登記表

連登 Splatoon2 任豚名單

服裝技能中文翻譯(from 巴哈):

Q: Rank Mode (ガチマッチ) 啲玩法係點架?
A: Rank mode有3款，三款各自有獨立ranking，都係由C-開始
by 景三巴打

1. 運魚:地圖中央有枝魚炮，射爆佢個保護罩，就可以拎枝魚炮上身，自己武器就變成魚炮，魚炮可以儲力，將魚炮運去敵方陣地的小高台就嬴 (通常係重生點行出少少的位置)
畫面上方的數字係魚炮曾經運到有幾近小高台
有人拎起枝魚炮，畫面會有show個icon仔話你知條友係邊
敵方射爆保護罩爆開會死人，見到就爆唔好行咁近，邊隊射爆保護罩都可以搶拎魚炮，不過一爆就埋去搶好危險

2. 搶地：地圖會有專有地區框起左，將成個框起的地方油到變成自己色就開始count down，count 到0就贏，被對方搶返會有罰秒
如果有兩個框起地區，要填晒兩個先開始count down
填完個地安全就留一兩個人，另外一兩個就出去填返對面的移動路線，反兜敵人or埋伏，唔好企死個框區等敵人到

3. 推車/推塔：地圖中央有座塔，企上去就會自動行去敵方陣地，成功去到敵方陣地就贏，雙方都有人企係上面會唔郁
自方陣地時，企一企上去佢會自動返中央地帶，唔駛死企上面
越多人企上面行得越快，越易死晒

Salmon Run Mode常見問題

由鑫毳巴打翻譯

Source:

[三跑爬分常見問題]

以下為一篇自稱640分 350％寫既三文魚跑要注意事項。

首先，最先發覺既係
1.有人死好多
2.有人唔肯運金春
3.有人未理解到敵人優先解決順序
4.特別多人唔識對應UFO、飯盒
5.未理解到武器特性、大技既應用
6.動作唔流暢、唔識分工

【死太多】
街場通常都總係有d人會不斷死，為全隊勝利著想狗衝上前打特殊三文魚然後就死，依種情況當然唔得，除左拖時間跳海自殺之外你死多過４、５次請你自己理解為拖後腿。我認為玩三跑係需要超認真既合作，你走一條友就等於隊友要做1.3份量工作，基本走位「唔好亂鳩衝，牽制住慢慢支援隊友」既感覺。

【唔運春】
其實結果畫面唔可以判斷到依咩野，但我睇得出有班人係唔會運春。如果運春既數譏差成15以上既話根本就係你差唔多無做過野。除左有煩膠出現之外，運春係一件好重要既野。但太過睇重運春既話又會令到生存同埋輔助方面減弱，所以都要諗埋其他方面。

【優先次序】
單刀直入
垃圾桶→塔→遮→炸彈＝蛇→車→鯊
垃圾桶雖然一個人都打得死，但通常都係複數出現，搵多幾件友就打得快，塔放置Play佢好快就會顏射到你好快完場，請善用大技快快手打死佢，槍打到既就打，遮可以反射就反射，都係唔得既話就圍死佢，炸彈就請遠距既人打，短撚就幫手油腳比個位佢射，蛇如果去到Container執邊就好Q麻煩，所以請快快手搞死佢。鯊同落雨好易係混戰時執你雞補你刀，唔好唔理佢。雖然殺係好易，但有多時間既話，請引佢地去個Container執邊先殺。

【特殊關卡】
開波前５秒其實睇浪可以知水位準備升定降。

【武器特性】
狙
專打炸彈，之後就運春，夜晚就用大砲。

長槍
基本上同狙差唔多，但比起狙你更方便對應塔。

短撚
秒塔、打細怪、打炸彈以外大魚、油地。

Roller
主要打細怪，但打塔同炸彈唔係你個行，打其他啦。

Blaster
打塔都叫OK，其他普通，打細怪又唔痛。

大技方面

著地：
混戰時救全隊

高壓顏射槍：
除左炸彈以外都可以殺到
塔無開槍時可以射頭爆死

飛行背包：
含家死晒時可以飛上空中避難。

Bomb rush：
清怪

【當自己玩緊單機】
除左回收春、捨身清遠處大怪以外單機打野多數仆街。
如果隊友運緊春得你自己一個，請你諗下自己係咪一個打到而又唔會死先，
知唔夠打既你幫手運春等埋隊友好過你SOLO。

雖然篇野好長，但多謝各位睇到依度。
將心比心，請諗下各位隊友既處境先。

Salmon Run Mode 心得
by夜闌人靜巴打

個人認為打工需要一個主力清怪輸出，另一個負責執蛋(特別潮漲時D怪多到 )，當然要視乎武器池抽到咩武器，例如毛筆執蛋、中碳清怪。

運蛋方面，高難度場要習慣打完BOSS後拿一粒蛋就走，唔好戀戰或折返原處執蛋(除非蛋在籠附近)，因為呢個時候另一邊已經有BOSS(頻密既鳴笛聲 )出現等你揾佢。如果發現那個WAVE 垃圾桶頻繁重生就留單邊垃圾桶，三角炸彈消耗太多墨水導致效率降低。

另外好似[97]的範例片，一開局所有boss(除左垃圾桶同高塔)最好等它們自己走到接近屋企附近才解近，減少整體運蛋所需時間亦同時減低危險性。特別開局是雨傘時 ，全員要一齊站在籠附近誘導佢自己飛近，被它瞄準的人可以嘗試把氣球發射角度成一直線打回去。至於鐵板車同地鼠(送蛋BOSS)無論開局到完場，都要把它們引回籠附近解決，有時通關與否就取決於它們。潮退時等BOSS走到岸口位置再打，太前打BOSS路口過窄危險性太高，不是被兵圍剿就是被拍落水，同時執蛋也不方便。

以下有幾個地點需要注意
1.難破船右邊升降機位置

每個wave 開局或完場前把升降機的牆油好，避免來不及搭升降機時也能爬牆回家。這個位置盡量也不要跳下去打怪，開局如果發現三個人都跳下去的話自己就要留在船上。儘管其餘兩個出怪方向平靜(好快就有 )，最多在船上放三角炸彈支援。
2.集落場前方鐵絲網

除左開局，最需留單邊垃圾桶的位置。出現高塔時，拿了機動性高的武器(雙槍、毛筆、輕碳等等)需主動去清理。所有boss(除左垃圾桶同高塔)要等到它們上岸才解決。
3.工房退潮時

把籠附近的地方油滿，籠後方的地、每條柱之間也需要油一油，走位逃生之用。如無必要不要走到鐵絲網，試過全員在那處翻艇 。一樣引怪到籠附近解決。
4.シェケナダム鐵絲網

開局前除左油高台既牆之外，鐵絲網附近既所有牆都油一油，逃跑之用。同樣開局引怪到籠附近解決。BTW，金魚水閥如果係鐵絲網個邊開中就等它走離鐵絲網才攻擊，太遠打執蛋費時之餘，金魚也越走越快(鐵絲網上)導致不能令它爆蛋。

金魚水閥(間欠泉 )可以參考下圖
難破船ドン・ブラコ Marooner's Bay

海上集落シャケト場 Lost Outpost

トキシラズいぶし工房 Salmonid Smokeyard

シェケナダム Spawning Grounds

大絕方面，感覺到場面就快會亂到不受控制或蛋數目嚴重不足時，唔理WAVE1 WAVE2都照開 。
噴射背包(複數長蛇、高塔、爆彈、垃圾桶)
高壓水槍(兩個或以上既BOSS時使用、複數垃圾桶、遠處高塔、救遠處人用)
英雄落地(主要爆彈)
Bomb Launcher(籠附近多怪時、高塔、複數地鼠、救全家用)

幾個要點
salmon run 油牆 對比油地更重要
誘導BOSS 拉近籠再打
留意有冇隊友變水泡
留意時間及還需要收集的蛋數目
打完BOSS執一粒蛋就揾下一個BOSS
當成為垃圾桶或高塔目標時遠離隊友
蛋收集數目達成後就遠離隊友，唔好痴埋一齊瘋狂執蛋
金魚暴走時爬牆達致延遲效果

合流刷錢大法

by鑫毳巴打

(圖文不符)

刷錢企位推薦

基本玩法：
以一位巴打做中心，其他玩家就輪住合流個位巴打。
合流輪候應該只有3個、4個空位，
所以需要3、4場等街外人走場先可以再輪流入房。
當房中有六個左右就可以正式刷錢。

消耗時間約3分鐘1局，相比起RANK 5分鐘快
而且理論上唔需要在意理勝負都有幾好既回報。
但一直輸都有d唔公平，所以我都希望加個機制，
防止有巴打開幕時周圍油地博取最後1000分。

基本計錢公式：
(油地分數 + 勝利額外1000分 ) x 1.5 = 錢

暫時刷錢最有效率方法摸摸當中
以下為我刷錢最高紀錄3550分建議

1.企空礦地方
2.雙方無高低差
3.雙方距離為射距多丁丁
4.唔好移動 左右Fing住油
5.Fing角度自己感覺一下，可以留意右上角數字加得快唔快，慢慢調節角度速度。
6.潛0.1秒即起身油幾滴，1至2秒潛1下0.1秒，盡量做到無油時剛剛回滿大技。
7.以大技為回油方式，但唔用技繼續主武器油。

注意事項：
1.未齊人/未劫房前，請認真正常玩。
2.需要趕人時，慢慢油密d自己屋企，見到人就走，你懂的。
3.有街外人搗亂時，街外人隊請油少d路，方面巴打們警覺街外人位置圍射排外。
4.入場機中萬中無一，請盡量穿著三星裝備，無時間比你出去洗裝。
5.場地一轉就完，為巴打們著想請盡量打到尾。

互射方式+無油時處理方法 要點：Keep shooting

錯誤示範(請睇對方) 停手一秒鐘 你同對手銀包就各少左50蚊

遲下後補建議企位，仲摸索當中。

另類玩法: 私人房歡樂場

by鑫毳巴打

捉迷藏

遊戲模式：地盤戰 (Turf War)

玩法介紹:
以1v4進行，全員限定用毛筆或相同射程武器，
避免射程差距令部份位置捉唔到唔公平。
禁止使用任何SP或副武器，除左花灑。
4位逃走參賽者(下稱人)可以利用頭1分鐘不斷油地誤導然後搵位潛。
頭1分鐘內 捉人一方(下稱鬼)只可以背向重生點
自律唔望地圖唔望向賽區
當倒數時間到2:00就可以開始捉
人可以逃走可以不斷油，
比人殺左就企重生點唔準離開
若果錯手殺鬼請自行SuperJump重生點當或自殺
全滅就輸。
相反倒數完就鬼輸。

好處：熟悉地圖細小地方，Shortcut或埋伏地點之類。
壞處：無錢收。

全員逃走中

遊戲模式：地盤戰 (Turf War)

玩法介紹:
以4v4進行，武器使用不限定，
一隊Hunter，一隊逃走。。
禁止使用任何SP。
4位逃走參賽可以利用頭30秒不斷擴大自己可移動位置。
Hunter重生點待機，2:30開波。

跟捉迷藏一樣。
人可以逃走可以不斷油，
比人殺左就企重生點唔準離開
全滅就輸。
相反倒數完就Hunter輸。
一樣錯手殺Hunter請自行死番重生點。

而Hunter就只可以射擊時移動，只可以用主武器。
回墨就原地回。

好處：提高生存率，熟讀地圖角落。
壞處：無錢收。

實戰技巧

by 鑫毳巴打

多圖小心爆數據

Salmon Run教學/相關資訊/武器心得
by 矢作萌花巴打

裝備選擇心得及其入手方法與海螺相關
by 鑫毳巴打

英雄模式（單人遊玩）指南
by 矢作萌花巴打

實用App：

Nintendo Switch Online [iOS]/[An]
買特別版裝備、睇對戰成績
需登入任ac
iOS: (下載需美/日iTunes AC)

An: (要去美/日 PlayStore)
APK link:

ikaWidget 2 [iOS]
有小工具 睇特別版裝備、詳細時間表
睇戰績需登入任ac

イカ時間2 - ステージ情報チェック[iOS]
小工具 睇時間表
跟ikawidget分別：黑底 大字 可以點落去睇三文魚武器

ギアセットシミュレーター for Splatoon2 [iOS]
裝備能力模擬器

小工具設置方法iOS9/10/11

關於app內廣告太煩問題請查看以下連登貼：

電腦版實用網站：

スプラトゥーン2攻略&フレンド募集コミュニティ
攻略+加FD

スプラトゥーン2攻略大百科
攻略

Splatoon 2 Data
破解資料

イカクロ：スプラトゥーン2（Splatoon2）のおすすめギア構成検索サイト
服裝技能安裝建議

ゲソタウン入荷お知らせbot
Switch App新衫

サーモンラン 時間お知らせ
三跑時間

Yaritaiji channel

時間表

Google

唔該背撚左佢先好開魚